施永青：中國乾脆不出口美國算了

中國乾脆不出口美國算了

特朗普為了迫中國在談判桌上讓步，威脅要在9月1日開始，對餘下3,000億美元的中國輸美產品徵收10%關稅。如果中國還不快快接受美國的要求，他不排除會把這批產品的關稅提升至25%。

我原先是沒預料到特朗普會這麼快就動這批產品腦筋的，因為這是中國輸美產品餘下未徵關稅的最後一批，如果連這批也開徵關稅，就等於說所有中國輸美產品都要徵收關稅。那之後，特朗普還有甚麼牌可以出呢？起碼在貿易層面已王牌盡出，下次已找不到可以徵關稅的中國輸美產品了。

因為，一旦把關稅加至25%，差不多等同把貿易叫停。做進出口貿易的，一般的邊際利潤都不高，承擔不起這額外25%的經濟成本。若把它轉介給美國的消費者，消費者就會另有選擇。若把他轉嫁給中國的生產商，那就注定蝕本，蝕本的生意沒有人肯做。這就等同全面叫停中美之間的貿易。這對美國有好處嗎？如果特朗普真的這樣做，只會是捧起石頭砸自己的腳。

特朗普不斷指控中國把產品廉價傾銷美國，拿走了數以萬億計的美元，令美國吃了大虧。所以，他要透過增徵關稅，阻止這樣的事情繼續發生下去。

然而，這樣的指控十分荒謬。現實是中國並沒有白拿美國的錢，中國所收到的錢是用中國人民的辛勤勞動所製造出來的，美國人民覺得好用與抵買的產品去換取的。這些錢全部都是血汗錢。

相反，美國付給中國的錢，卻不是美國人民靠自己努力生產賺來，而是平白印刷出來的。名義上，美國人用的錢是借來的，但是由於美國人不事生產，仍不斷消費，所以借來的錢愈借愈多，他們在可見的將來都是沒法還的。如果特朗普可以透過徵收關稅，令美國的入口減少，美國人就很難再過今天那樣富裕的生活。

美國不但與中國的貿易有赤字，與其他國家的貿易亦大都有赤字。原因是美國人已習慣了不事生產，長期都是靠印美元來換取別國的資源與勞動力。別人辛勤工作，美國人卻坐享其成，還不斷指控別人搵美國著數，真是惡人先告狀。

這次特朗普想對所有中國輸美的產品徵收關稅，我認為是行錯了棋，因為一旦所有中國輸住美國的產品都要增徵25%關稅，中國將很快失去在美國人身上賺取外匯的能力。中國賺到的美元少了，就很難再像以前那樣，每年都向美國買入數以百億計的美債。美國債券市場將失去一個大客，令美國的金融市場失去良性互動的能力。其可能生產的漣漪效應不容低估。

中國有13億人口，內銷市場的吸納能力十分強，只是過去對內需的發展不足罷了。中國只要調整一下企業利潤的分配方式，就可以大大增強產品的內銷市場。與其把中國最好的商品賣去美國，不如留給中國人民自己享用。此之所以，我認為中國乾脆不要再把產品輸去美國了。這是對付嫌價錢平的客戶的最佳方法。

Ok

聖誕快樂呀施永青

屎都冇得你食呀

係就好

代美國人多謝你份聖誕禮物呀施永青

除左智障，都唔知點形容佢

聖誕快樂

d廠搬哂去東南亞國家
咁咪等東南亞國家賺美國的錢？

中國:你加幾多稅我貶值幾多人仔
Welcome

賣去非洲啦

咁美資呢？職位呢？

美國人不事生產
真係大笑話嚟

聖誕快樂呀! 有冇錢買聖誕卡呀？

中國人咁撚賤一定會繼續出口芬太尼

你唔買美債大撚把人買

十足十口交部講野咁

美國可以癲到派人同技術去亞洲幫人搭廠 ... 你中國有咩係其他做唔到?
佢技術可以搭救懶惰, 靠 AI 做 QC 到時你真係攬住堆核彈食樹皮.

有個傻閪重話中國會自己搞個貿易圈子, 你咁多偷呃拐騙既歷史高科技唔同你玩, 你同非洲做 Trade 靠咩做 Trade? 石頭定象牙?

Day 1 你入得 WTO 你就知邊個係莊家, 你要靠 USD 做 Trade 就咪扮大哥. 好好地進入文明社會唔得係要同俄羅斯共舞重要大大塊地送比人, 無閪腦.

即係一個家庭靠努動力自給自足
種多左既野自己食唔晒
而家人地唔幫你買冇左收入
跟住番唔撚驚
最多自己食番double,
但係人地買既隨時係3,4倍
中國個內需胃有冇咁大呀
冇咁大個胃就汁笠
再引爆壞帳
金融危機出現
不過以中國人可以食草食足一年既格
中國又贏

仲好意思講內需
淨係你自己班暴發戶已經唔會用國產
歐洲車日本車係基本
老母係教育行業 啲發咗達嘅支那家長個個都話自己仔唔用得國產 食嘅用嘅全撚部都係進口 連水都要進口枝裝

做唔到正衰仔呀

之後再有中國貨出口去美國就要收聖誕咭了

大陸人最怕Made In China

有利一早做左啦柒頭皮

印度印尼越南泰國成最大贏家
美國收復貿易逆差都係贏家

傻人發現案

G持

想問有冇人可以fc到呢張圖嘅內容

上海養全家

求fc

強積金實施第一個月
施永清：我乾脆不返工算了

我睇左d乜 施永青禁左架咩

咁人地保護返自已經濟先加關稅,唔通好似港共咁香港都未攪得掂仲日撚日300個新移民

唔出口美國d野內銷 但係班支那豬冇錢買 有錢個班唔會買自己野 掂呀！

Noted with thanks

merry christmas !

美國搞掂過日本一次 點解搞唔掂中國？

//中國有13億人口，內銷市場的吸納能力十分強，只是過去對內需的發展不足罷了//
產能過剩咗幾年,佢坐咗幾耐?
同埋中国最大問題係糧食問題,唔係佢太多糧食比人,係佢自己唔夠糧食

中國外債係GDP 300%

然而，這樣的指控十分荒謬。

原句可以送返俾佢
成篇都係謬論

美國d 聖誕卡咪又係中國做

冇美元屎都買唔到食

關稅牌會打完既咩 加完25咪加35囉 慢慢升到done deal囉 btw聖誕快樂

out. 啦屍永青

人口多 = 內需強？？？
唔係equal formula黎嫁和

百幾年前，中國唔肯入口鴉片，英國就用大砲打開你大門，割你香港。今次你又唔肯入口美國農産品，美國佬醒，攻心！今次用連登又轟開你大門，再割多你一次香港。中華民族再受恥辱一百年！

地產佬講出口？
人唔笑

其實美國加關稅就係唔想買中國貨，你不出口美國，其實係美國既目的啵。

建議］ p牌正負評顯示

------------------------------------------------------------------
目的唔係分化p牌會員
而係當你見到有大量p牌洗正負評時
要比平時更小心去做決定

屌係中國咁撚多國企，全部有國家補貼，咁都叫公平貿易??

由於美國人不事生產，仍不斷消費

人地美國專門生產高科技產品，賣部手機等於你賣五十袋米，使撚同你生產農耕、製造依啲低技術產業

( Show Blocked User - 中國通史 )

( Show Blocked User - 中國通史 )

( Show Blocked User - 中國通史 )

你錯了，美國好燃多農夫嫁，仲要出個非農就業指數。
不過人地一個農夫=中國100個農夫啫。

唔想要大豆喇？

意思姐係鎖國冇美金佢地連糧食都冇得買，又想大饑荒死幾千萬人？

咁快有聖誕禮物？

佢之前點樣做到中原老細

十幾億支那畜可以人食人了

攬炒派

美國不事生產？佢真係傻撚左，全世界既科技可能有8成係美國輸出

美國農業大國黎wo

炒炒賣賣既蛀米蟲學人講GDP

快D停止同美國建交

Do it if you can.

成功商人？點解可以咁幼稚？

係就快啦

重開東莞iso點止內需，仲有外滙賺

美國人不事生產
industrial 1.0思維

施永青的聖誕快樂

呢班傻仔淨係識睇經濟 錢
政治永遠比錢重要都唔知

我唔係好明，又要屌美國人不事生產又要屌人加關稅，咁即係點？
咁人地美國而家唔想坐享其成，加關稅逼工廠搬返美國做生產，又要屌？唔係應該大力支持咩？

施生 你知道嗎
出口和內銷 哪個賺錢多？
你的文章有人看？

仲以為國內經濟好掂

相反，美國付給中國的錢，卻不是美國人民靠自己努力生產賺來，而是平白印刷出來的。

施生, 亂印銀紙會發生咩事, 你居然唔知? 柒少陣啦!

大家小心呢條友，好多中年知識份子覺得佢好有料

支持

焦土

何惜佢睇唔到中國人民有幾鐘意用來佬野
有錢買得起梗係用外國野啦

中国又羸

好阿好阿
食草都可以 仲有咩好怕

施永青：屌你老母

中國唔買美債就冇人買？
人唔笑狗都吠

On9,你話人地只係印錢所以有錢？
禁屍永青你自己又唔印多幾張地契出黎賣比人或者話自己有多幾張地皮話自己有錢左？人地金融科技在中國之上又會講信用先做到呀，你試下中國學美國印錢睇下會唔會仆街。正白痴

臭閪支那啲淫民幣印都唔使印，keyboard 打幾個字就得

支持中國鎖國, 懲罰美國

美國係印銀紙呀，慘得過美金係世界最流通貨幣搞到人人想賺？

笑死 全世界都想要美債 中国咪儘管唔好要

佢做主席就好啦 保証快爆

即係咁,佢就係一個活生生既例子:香港地賺錢唔需要智力,只要你好彩早買樓就夠了.

聖誕快樂呀施生 XDDDDDD

白痴福建老

你個名，打擊低能仔

恭喜美國

和理非新回合
［借acc][純建議] 8月24日 全港罷買日 搞「靜」香港

你班老郷係北角等埋你先出黎

唔出口美國 自己印美金呀弱智青

on9

佢應該收到order放啲咁既口風，為鎖國作輿論準備，不過估佢啲錢應該過晒去外國喇

施永青係假傻，佢之前自己講過㗎啦

全篇文中學經濟水平都冇，為咗奶共施生你去到幾盡呀

.已閱

聖誕青

整完唔撚賣比美國 邊個比錢班廠
佢係咪on9架

施sir嬲嬲豬 依期蝕好多咩

中國人好勤力...地貪污

美國人不事生產
Apple, Google, Microsoft, 3M, Intel, Nike......
人哋啲企業咁強大，你只係代工，明明係人哋教你生產，啲產品唔係中國發明

仲有咩牌，侵：30% 35% 40% 45% 50%...100%

話世界第一既國家不事生產

侵唔係就係想用依招迫啲廠返美國？

俗語都有話，塘水滾塘魚
奶共奶到無撚晒腦

中國最好咩都唔好出口 留返俾佢地 唔好害人喇

美國不事生產？蘋果公司和Google是幹甚麽的？

不事生產嘅人話人不事生產

國家無曬美金咁要個國家把撚呀

唔賣去美國賣去邊到好呀？
北韓？要比返錢佢架喎

底能
中共係用人民既勞動換美金
只俾市民一d唔流通既人民幣
去買d國內所謂既資產同商品
中共袋美金市民羅軍票
美債最大買家係美國國民
唔知以為美國甘底能俾中共做大債主
中共連人民勞動力換美金都覺得慢
要借香港呢軍票換美金
係內消到既大陸無人買入口嘢啦
中國人出生第一樣接觸既奶粉都要買進口
講內消吹水啦除非封國羅
男人會用國產套？
師奶會用國產飯煲？
𡃁仔著李寧定阿迪達斯？
𡃁妹用佰草集定YSL？
呢個施永青，穩香港人錢講狗話

條友真係唔識嫁喎

岩岩先列你做貨幣操控國

繼續吹

你搵到同美國一樣咁大嘅市場咪得囉

人地造開F22/F35又四圍講咩

... 唔好睇咁多垃圾劇啦
美國人不事生產

係就好，唔好左住人類文明進步

唔知D數邊度黎, 官方網站好似冇, 各地區GDP唔差架喎

造假啦你

啱啊，最好啲中產信到十足十，訓身買人仔，支持中共，我就換美金走先喇

藍絲真係信依個世界所有野係MADE IN CHINA
佢地真係以為美國無製造業, 成日被底特律破產洗左腦

笑死 我睇下邊個死先

唔駛fc啦廣東排到咁後

Merry Christmas!

美國不事生產，我冇睇錯呀ma
重要係佢果d 生產係人地取待唔到，先做就到美元稱霸世界

王牌盡出即係整多個匯率操縱國你嘆貨幣戰，金融戰大把招數喇
內銷市場的吸納能力十分強，只是過去對內需的發展不足罷了中共連大豆豬肉都搞唔店要買其他國家

咁出口晒去你屋企做聖誕禮物咪得囉

gdp 同埋負債冇必要關係
就係借左好多錢去搞gdp 然後冇錢還

你都on撚9, 冇牌出讀吓歷史喇撚樣，當年日本被美國加到100%稅呀！有排你受呀

上啊 中國俾d力啦

中國是最強大的 你們知道嗎
快制裁美國吧

正式宣布：逢星期一是罷買日

好呀好呀

中國沒美元，如何支持人民幣匯貨幣，中國人的人民幣是不能自由對換的，中國的外𣾀從那裡來，沒有外𣿬如何向外國購物，很多原材料和貨品都是入口的，尤其是高科技產品！

唔講以佢寫緊曲線 不過以佢往績 呢篇一定真心到on9

On9架佢，唔出口野，點換野返黎

美國靠創新立國
支那靠抄襲立國
邊個不事生產？

大中華膠

賣去美国大都數是OEM，stupid!!! NOT China brand!!! 美國就是要在大陸裡的supply chain 離開大陸，而現在已經正在積極進行中！美國点会無招再出，stupid!!! 就好似昨晚，美國將中國列為外匯操控國，大家知不知被列為外匯操控國的後果，如不知，請在you tube聽聽簫若完的分析，大家便知中國大拎獲！還有WTO China 的 status! 点会無招！招招至命！

你唔出口其他人 唔會出口咩

你個腦都唔係好生產

一個普通農場
都唔知勁過你幾多條農村啦

咁多聖誕卡點算

冇關係農夫都有 不過講到產量喇喎 中國話自己農業起家 都冇人地技術 可以有咁的產量 平靚正

莞式iso 咪又係中國最大外資幫襯
但佢地已經做低左呢個外資

同美國擔心國債賣唔出
笑撚死人咩

狂賀，中國在貿易戰又赢了漂亮的一仗

仲講內銷

無中國大贏家，重寫

人地用機做，你用手做

支那幣可以全球通用？

與其把中國最好的商品賣去美國，不如留給中國人民自己享用。d野唔爆炸都偷笑喇

係就梗係好

地產佬：全中國淨係靠賣樓炒樓就得㗎喇

依篇特別劣質盲撐到

block咗好耐

然而，這樣的指控十分荒謬。現實是中國並沒有白拿美國的錢，中國所收到的錢是用中國人民的辛勤勞動所製造出來的，美國人民覺得好用與抵買的產品去換取的。這些錢全部都是血汗錢。

啱啊，我地都唔係白賺你班大陸狗嘅錢㗎，所以咪撚再話香港無咗中國就會完蛋啊死契弟！！！

特朗普還有甚麼牌可以出呢: 貨幣操縱國

水容弱智到似曲線

好啊 人民幣唔見駛 支爆

原來係智將

叫佢地返返去東莞做世界後花園算啦

曲線叫人打死中國

地產代理就真係對生產完全無貢獻喇

人地美國就算係農業都係高科技自動化
條傻閪真係冇撚腦

扯旗手

用港女mode一句講晒：係我飛佢唔係佢飛我

喺地鐵gap一聲笑咗出黎

吓？
唔出口美國，啲美國細路仔咪冇得收聖誕禮物囉？
仆街到你自己冇得收就屈鳩人都冇

你咪等佢自己狗衝落去.jpg

出口正契弟

小妹之前係品蔥 () 見到張有埋收入同支出數字既統計表，得出黎盈利同赤字同張bar chart一樣。然後比對咗其中4個地方既官方數字，似乎係match
P牌上路，唔知咁算唔算fc咗
利申:唔係好識經濟既野，單純比對數字

支那人口裹說不 身體卻很誠實

如果佢將最後一段搬去第一段我應該唔會睇

人哋種田用飛機㗎

美國啲農業好癲囉
全部機械化 精密計算
你中國仲人手種緊

快撚d

呢個屍永青，真係仲衰過班講馬佬
講馬佬唔知邊隻跑得出，都估估下，冇心跣人
呢條粉腸明知事實的真相，就不得只收收埋埋，仲要講番反話叫人唔好買

呢隻屍永青，真係賤撚過地底泥，好心你咁老就咪撚出來害人啦，恩著你收尾個幾年呀！

條死廢青老次次鳩up冇樣中

呢篇文feel到佢睇錯哂而發脾氣

人老 係咁架啦

條垃圾大學都冇讀過

竟然有知識份子覺得佢有料？佢地讀屎片架

從二戰開始，全世界都意識到美國生產力嘅強大，時至七十年後仲有弱智覺得美國不事生產，以前中學雞時都有聽過comparative advantage，人地資源主力唔放係嗰到唔代表人地生產廢，當人地幾百蚊成本整部一萬蚊嘅iphone時仲會唔會on99做世界工廠，secondary industry呢啲中學雞都讀過，容易搵到替補全世界都知，咁都唔知連中學雞都𣎴撚如，美國要你教mass production? 知唔知美國最勁就係呢樣嘢，當人地農業幾十年前飛天時，呢家支那連三農問題都搞唔撚掂，唔好話中學雞，我驚連小學生都知，勸各位巴打唔洗研究佢啲廢文，水平太低，用初中水平知識都有突，再多係侮辱咗人類智慧

神

原來支出增加先係最勁

到時工業全自動化ai化西方國家就唔再洗比錢支那仔賺
到時未轉到型做自主研發 高端製造嘅等收皮啦

施生對生產嘅定義仍然停留係工廠整舊嘢出嚟美國已經玩緊科技同技術輸出，無佢研發科技，你啲大陸廠撚有嘢抄咩

賣家想要脅買家
笑撚左

掩住良心講說話

全民食草?

維穩費太高

呢個撚樣憑乜話美國人不事生產？

最緊要穩定人心先，等中共高官換走哂d資產去外國。然後先讓人民幣崩盤

禁運美國人咪冇得寫聖誕卡

仲有華為5G同中興皇牌可以用

傻西
Trump仲可以打伊朗牌迫你中國香港鎖國呀
又可以封哂d大陸官在美資產，趕哂d留學生返大陸
科技輸出封鎖都夠玩死你全部大陸科技品牌啦

快啲做，唔好等，唔做正契弟！

施狗

外資一次過操作抽走
我怕你人仔跌穿8都未夠美元還俾人哋啵

因為官網完全冇負債既數據

你眨幾多人仔我加幾多稅

舞條撚咩
之前俄仔當支那係共產兄弟 軍事資源共產咁共比支那豬
支那豬恩將仇報 偷玩逆向工程仲話自主研發不得只
走去監平監賤去搶俄仔D客
而家當支那豬契弟順便出清豬瘟肉

支那豬呢D低等畜牲同甲由一樣
死極都仲有 放心啦

內乜需剩係奶粉都唔得啦

內需？你施老闆都唔柒用中國貨啦

施永青係咪傻左, 一睇就知特朗普打中國關稅目的唔係因為傾銷, 係中國對美資打入中國市場多重打壓, 係發展中國家既優惠之下, 搞中國製造, 美國要報復咁解啫, 係想打散中國既工業鏈。中國入世果陣承諾D咩? 最後又做左D咩?

曲筆？

佢仲你覺得要人手穿膠花
朝8晚5 再OT 到8半
星期6 主動加班拎補水果d 先叫生產力

工業 甚至農業 都唔係咁玩嫁啦。。。

條撚樣做老細做到傻撚咗